望住今時今日嘅香港 無力感好重 好撚想喊

係頭先去巴士站嘅路途上 我同好多香港人一樣 都係耳仔塞住耳機 耷低頭行路

突然間 有個人企係我面前攔住咗我 我心諗係咪又係啲咩做問卷攞優惠券 咪撚阻鳩住我行啦屌 點知我向左 佢又向左 我向右佢又向右 咁我咪抬頭睇下咩料

一抬頭就望見擋住我嘅係一個嬸嬸 佢大概米六高 五十幾歲 可能再矮啲 著住件粉紅色T-shirt 豹紋leggings 孭住個黑色手袋 對腳著住對白色水靴 一睇就知係茶餐廳啲洗碗姐姐 隻右眼有啲怪我估佢有啲眼疾

我以為佢問路 咪除低耳機 點知佢一開聲就話：「對唔住呀 我知我唔應該咁做 但係你可以唔可以聽下我講」第一下我係嚇親 心諗我又唔識你 你幾時對我唔住

之後佢雙手合埋 好似求我咁 然後繼續講：「我屋企有個呀媽 仲有個80歲嘅呀爸要養今次疫情搞到我好慘 我已經每日洗碗 但係都好大開支 我好多時都冇飯食 又冇錢搭車 最多夜晚都係食個銀絲米粉...........（下刪幾十字）可唔可以俾20蚊我搭車返屋企」

我第一下覺得佢係嗰啲呃錢黨 所以就話我趕時間 拒絕咗佢 點知佢繼續追上嚟 然後一路講：「求下你幫下我丫 我知我咁做唔啱」 其實佢講到咁 我有諗過攞廿蚊出嚟俾佢 但係我最後都係拒絕咗 之後一路講我趕時間 然後快腳過咗馬路

過咗馬路嗰一下 我諗返起佢眼神 佢又唔似講緊大話 如果佢真係連車錢都冇 我咁拒絕佢咪好仆街 其實我寧願佢係呃錢黨 起碼我知佢冇佢講到咁慘

如果佢真係冇錢 究竟要放低幾多尊嚴先可以周街問人攞錢 老實講我覺得佢咁做要嘅勇氣分分鐘仲大過坐係街邊就咁乞食 可能佢真係好需要嗰廿蚊先 會有勇氣問人攞錢

如果佢真係咁撚慘 究竟點解香港社會仲會有依類人 成日講到香港幾咁國際化 幾咁大城市 個社會幾咁好 但係都仲有依啲極度窮困嘅人 究竟政府做過啲乜撚嘢去幫草根階層 成日話綜援出三糧 公屋免租幾多個月 但係都依然會有窮人

一個好嘅社會係唔應該有人窮到要放低尊嚴周街問人攞錢 一個好嘅社會應該一早已經解決咗草根階層冇錢開飯嘅問題 一個進步揀嘅社會應該要係有深度咁討論緊同性婚姻合法化, 同志安老院（啱啱睇完叔叔）或者係兩性係職場家庭薪金上面嘅平等 等等令社會進步嘅議題....

但係望住立法會同政府高官嗰啲咁嘅垃圾 日日淨係識係度搬龍門,電台講bullshit,奶共（係呀講你呀楊潤雄 仲有啲乜撚嘢容海恩 李慧琼）有咩荒謬得過一個會計 出身嘅人竟然可以做教育局局長 我完全唔覺得班撚樣 有作為高官同議員應有嘅學識同知識去解決社會問題 更加唔好講有深度咁討論社會議題

諗到依度我就覺得無力感好重 好撚想喊

關我撚事 藍絲

頭先落巴士嗰時又見到個坐住輪椅伯伯係度乞錢 佢攞住嗰個牌上面寫住“我已經兩日冇食飯”

攞綜援囉

世界好公平

如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有呢D咁既廢人

你又知佢係藍絲？

如果係藍嘅我會慶幸我冇俾錢佢

但係我想講嘅係 個政府要幾咁垃圾先會令窮人連尊嚴都冇埋

問政府攞香港邊會餓得死人 社工最鍾意幫人R福利
D老野咁對後生 可憐人必有可憐之處
叫佢問下社區組織協會果D攞錢啦
睇黎樓主好易比人呃
我冇錢又有冇人比下錢我

全世界都有窮人啦
仲要唔知係咪藍絲

最後建制派50蚊比佢帶佢去蛇宴之後佢帶曬全家去投建制派🤣🤣🤣

搭咩車$20咁把炮 中環去新界定點冇錢搭車可以去黨鐵問客務借飛㗎wo

啲騙子最中意利用你呢啲傻仔嘅大愛，所以咪咁多騙子囉。你善良係好，但呢個社會唔係，認清現實，有20蚊嘅錢不如買野食比屋企人仲好

改篇文做銀髮派文宣算啦

藍屍不了

想啫 最後都冇俾到

廿蚊對我嚟講唔係啲咩大數目 但係可能
幫到佢好多

如果佢問我攞1000蚊我緊係老閪都唔俾

TLDR

好多年前都遇過
俾左廿蚊佢 之後係7仔見佢買煙
以後都唔會再信

樓主天真到以前做人口普查 見班撚屌又CSSA又DA 搭車又$2 又有屋住 跟住係度扮可憐賣慘 屌你日日就係去飲茶 係公園坐
之前好似先有單話新蒲崗有個阿婆周圍乞錢 點知有幾層樓
同情心泛濫結果就係比人呃

點解個個都assume個呀嬸係廢佬 係藍絲
老嘢會對後生仔好衰

冇錢 窮人 老嘢 都可以係黃

依個世界大把可憐既人
逐個幫都唔晒 唔係我能力範圍
所以我會選擇將依廿蚊去幫香港

簡直就係door in the face
樓主讀緊書係香港呢個爾虞我詐既地方有同情心好快食得屎

試過有個阿婆問我借20蚊，我當場Say no，之後偷偷地跟蹤佢，發現原來入咗馬會，然後施施然出返嚟

有需要既人反而唔容易申請到

香港不嬲都係heaven for the rich hell for the poor

係 讀緊書

其實以前都試過類似情況 我早幾年細個啲嗰時同啲friend打完波去買嘢飲 有個睇落智力有障礙嘅細路（好似係唐氏綜合症？唔記得了） 問我可唔可以買支汽水俾佢 之後我俾咗10蚊佢 俾完之後先諗起佢會唔會係唔飲得汽水 俾錢佢係害咗佢

所以今次最後先決定唔俾

如果係第一次我諗我會俾

教會或社工

見過啲阿婆阿伯自己食二手飯又拾荒，有教會義工幫佢申請，佢哋又諸多推搪，最後先氹到佢地申請，好啦填表時又發脾氣嫌三嫌四咁屌幫佢哋嘅人

政府大撚把資源幫啲真正有需要人士，去屯門寶田走一轉大把老同唔使撈日日有錢開飯賭錢，不如問下政府班垃圾社署狗咁撚高人工做左啲乜出黎仲好 另外，一定有部分超有骨氣既人寧願成晚執紙皮鐵罐都唔想受人恩惠，但呢類人又邊會當街當巷問你拎廿蚊？

樓主太有同情心

大部分都係呃錢 呃人 講大話講到習慣哂 你比錢佢地都係拎去買煙食 死不足惜

如果佢唔係香港人 我唔會理
如果佢係 佢應該去搵政府幫
坦白講 我唔信呢d人
如果你個心過意唔去
下次你話我直接買車飛俾你/買嘢食俾你

屌 我以為講緊手足

呢d人就係諗住你地覺得廿蚊細銀碼 易得手

過左一年都咁天真

分分鐘仲可以摸屯門娜娜手仔

Fine，如果走入麵包店想要個麵包，我可以幫佢俾錢同買一大袋公仔麵送俾佢
最扯火係佢走入馬會

我好想笑

個呀嬸講純正廣東話 雖然可能係專業騙徒 但係佢個樣真係好有歉意

入世未深

戇鳩，大陸落黎專業乞衣黎架，咪咁蠢啦

關我撚事

佢死佢賤啦 香港攬炒完 會仲多呢d人呀 理得幾多個

時逢亂世
邊個唔慘

讀書果陣我都係黨鐵站比人呃鳩左$20
比健身狗話最後一張 幫手攞埋收工跟住瘋狂sell
以前仲成日捐錢去有國界醫生但返工之後見多左社會係點 就覺得自己以前好on9
返過美沙酮 見過D人呢頭問人攞錢 果頭走去買煙買好野食
越窮先越powerful 扮慘發惡 攞到最多benefit 又係道德高地
重點係呢度係香港 唔係北歐 好心地只會生存唔到落去

其實我想講嘅係就算個呀嬸係騙徒 香港都依然有好多真•窮人 有好多因素令佢哋窮 唔係單單話佢哋唔努力就總結咗佢哋窮嘅原因 但係望住啲攞廿萬月薪 講幾句英文都好似就嚟瀨尿嘅高官 完全唔覺得依啲垃圾幫到佢地

如果係我會畀 最多俾人呃20蚊

天真嬌

有心可以送佛送到西
跟到上門睇睇情況係咪真係咁差
順手打個電話俾區議員
當幫黃區議員拎光環又好 真係幫到人又好

當然
更大機會係當你提出想送佢返去就已經縮

利申 以前俾人呃過
屋企人又被人呃過
家族傳統
好人無好報

100%呃人

唔需要心軟，真係呃錢。

社會就係咁運作，美帝都大把窮鬼，咪又係咁過日子
只可以講可憐之人必有可恨之處

因為可能你無咩見過世面
我十年前去深圳探親跟住一個人返香港
準備返香港係關口有條友七情上面喊住話要籌旗買車飛返鄉下探佢病重老母見到佢真係好似喊到隻眼紅曬醒咗廿蚊人仔比佢佢打蛇隨棍上問我有無一百借比佢會還最後我都比多五十蚊佢
兩個月後同班fd爽完返去又見到佢一模一樣
最後發誓邊撚個再用普通話埋黎要幫手一定叫佢死撚開

同埋去backpack時有同行鬼佬同我講過如果你比得一次比得兩次就會鼓勵佢地知用同情心去搵錢佢地不務正業淨係識利用同情心去搵錢

我試過幫佢買車飛佢轉個撚頭佢退 反而叫佢去問黨鐵客務借飛先啱

我都試過類似情況，著住制服（好似啱啱off咁）佢問我借10蚊但我得5蚊大餅俾佢
其實俾左之後都有諗過係唔係職業騙徒，但5蚊對於我黎講又唔係好多，如果幫到個有需要既人何樂而不為？
咁樣諗會唔會好D？
我覺得幫都要量力而為，如果係20蚊我真係睬佢都有味

樓主放上連登講冇用
呢到啲人只會笑你蠢笑你太善良
其實唔知連登到底咩人上，好似冇經歷過社會，唔會理解人咁。簡單黎講就係，嚴人寬己。

呢個世界係咁架啦。

一撚定呃錢

佢要搭車嘅
你就睇住佢上車 幫佢畀錢

咁都信

港豬四圍有 唔需要太傷心

你係咪岩岩出黎做野接觸左社會無幾耐
咁你都信佢真係窮到連自尊都無埋
唔係傻既就係腦荀都未生埋

真係無錢搭車嘅會直接上車，一定有人幫畀

仲唸住係咩借喻隱喻
屌原來真係樓主遇著呃錢黨打上黎呻

香港嘅悲哀一定唔係因為窮囉

有次喺街俾個呀伯r散銀撘車 俾咗粒兩蚊銀之後 佢仲話唔夠要多五蚊
諗諗下趁佢攤大手板嗰陣拎走埋原本嗰兩蚊 搞到佢喊哂口咁

貼上來講，不如你捐左你果1萬比佢做善事

拉！！！

樓豬仲要打篇水蛇春文

屌 遇到個呀嬸只係前言 都唔係重點嚟

無惻隱之心 非人也
雖然可能係騙案 但見到咁樣唔多唔少都會心軟想比佢

樓主唔好理其他人講啲乜
話你天真又點又點都好
堅持你認為係啱嘅嘢就夠

就係經歷過社會係點 先唔想樓主比人呃
係樓主下次比人呃更多前制止佢 唔係曬咁多口水講黎做咩

香港有民主都會發生 放棄香港啦

樓主都係有惻隱之心啫

On9

我個經歷反而唔係佢問我攞，而係我俾佢
我拎住d書啊紙啊去秤，賣到6個幾，跟住我返屋企
途中迎面見到一個背脊側彎好嚴重既啊婆，佢推住一車紙皮去賣
我見佢推得咁辛苦，就幫佢推左一陣
但真係推左1分鐘到 我走時諗住俾我果6個幾加啲散銀佢，但佢死都唔要，仲叫我自己留住啲錢，唔好立亂俾錢人
最後我格硬塞係佢手就跑走左
見到佢彎住條腰去推紙皮就覺得好心酸

頂...
係咪新蒲崗

我比佢呃左50蚊

政府不為市民，祇顧為中共作奴。
放棄追求公平丶公義，情況祇會更差⋯⋯
堅持才有改變

啲commen冷血到班友仔係唔係用恥笑呢啲嘢黎拎優越感

如果自己過意唔去廿蚊就俾啦
俾咗可能真係靠嗰廿蚊過一日
就算你都係廿蚊 人係有惻隱之心

香港有老綜架屌你

肯定係呃錢
香港咁撚多福利
係唔會有人窮到咁
（賭仔另計）

利申俾人呃過

有錢賺就自然可以放低尊嚴
香港人有尊嚴
唔會咁多人做保險基金倫敦金傳銷
左報黑警 TVB

我仲慘啦

尋日跌幾千呀屌你老母

too long

攞綜援囉。。。

係...

壹仔一早踢爆佢有幾層樓

你叫佢問黑警叔叔攞

放心，全部都係呃錢，正常一個人，冇錢洗要借錢 冇親戚 都有鄰居，冇鄰居都有樓下保安，點會咁好彩借到你身邊

香港愈來愈多大陸呃錢黨

响街問人攞錢果D 一律都係垃圾

叫個大陸厘 打電話112揾狗幫佢

唔好心軟 唔好俾錢

換作我一巴打飛佢

好多同路人都係架撐住堅持信仰never give up唔好輕生

呃錢黨呃咗好多年啦

係真既話自然有社工搵佢
又有議員又唔搵?
有時真係唔好太好心
好多都假

為左件廢老講到咁撚樣
對唔對得住班手足
佢地係入面食狗飯比懲教打又唔見你出po

年中遇唔少呢啲 一次都無俾過
有次撞到個手語昆錢黨 而我自己本身都識啲手語 屌撚走佢

好快有1萬蚊喎

一個鐘呃到5個都幾好搵

冇錢搭車，冇腳行阿？

九成九係呃錢

利申比人問過好多次

中學都試過有人問我拎十蚊搭車 想俾佢架啦 有幾個好心同學仔叫我唔好
我諗條友應該係成鳩日呃人錢

Btw如果樓主想信人可以試下直接幫佢買野食/買車飛俾錢不了 捐俾手足仲好

呢個啊姐 我遇過
我係今年3月份見客時 係新蒲崗遇到既
對白同你一樣

Btw 咁大愛 無用
呢個世界俾佢慘俾佢可憐嘅人大把

好多comment都話攞綜援 但係你估真係申請就有咩 香港有一百三十幾萬個窮人 但係攞到綜援嘅cases得廿幾萬 雖然有人係因為有骨氣而唔攞 但係亦有人係唔符合資格而攞唔到 但係佢哋依然生活係貧窮線之下

同埋呀嬸係咪呃錢黨同我有冇俾人呃唔係重點嚟

呃錢 100%

喊有撚用 ?

寧死不屈 死前都要同敵人同歸於盡

香港有綜援的，除非有重病先會冇晒錢

以前屋企樓下有個阿婆日日坐喺馬路邊問人攞錢，有次我喺百佳買完野翻屋企佢問我攞錢，我俾咗條蕉佢
上年有個藍屍親戚來我屋企，應該係同一個阿婆問佢攞錢，佢同個阿婆講：「你肥屍大隻仲大份過我，睇落唔似冇飯開。」

Exac7ly
香港做窮人係餓唔死唔會凍親
係街度見到真係好撚陰公果d
一係就好有原則 唔洗人幫 （姐係死蠢）eg. 執紙皮
一係就性格問題 人地都幫佢唔到 eg. 巴打所講例子
一係就自己攞黎賤 幫佢唔落 eg. 酗酒吸蠢欄賭暴力
依幾種人 都唔到我地幫

屌 咁出面都有po講緊 我覺得唔需要特登開多個po講

手足係緊要 但係唔使所有po都係講緊佢哋㗎嘛 咁講嘅話直接摺咗波台 娛樂台佢啦

你覺得個po廢你可以唔comment㗎嘛

唔係因為個呀嬸喊 係因為香港啲高官咁撚垃圾想喊

我今日放工行行下諗下將來都眼濕濕紅哂眼
係香港
我冇目標.....
返工又唔知為咩
冇動力
又要返 但係又冇希望行落去

有時就算知道有比人呃既風險
都會照比錢
擔心對方可能真係有需要

堅強啲 黑暗嘅係中共 黎明在香港

樓主你不如比錢我啦

大陸呃錢黨, 有蛇頭的

on9樓主 香港窮人最撚惡呀 慒撚

通常有需要又申請唔到的都係精神或情緒有問題。識人做社署，佢地會盡量幫，肯合作一定申請到

咁似之前聽過既借口既$20黨

問你20蚊又問其他人20蚊 好過行乞

上年勁多支那乞錢黨，夜晚成日遇到

我撞過佢，我叫佢搵區議員

可憐之人必有可恨之處

麻煩大家幫手report tg group入面既股tips gp
唔好阻消息